同居女友幾日不洗頭 港男難頂

【晴報專訊】男女共築二人世界，未必一定Sweet，若伴侶的衞生習慣麻麻，甜蜜必打折扣。有男網民指與女友同居後，驚覺女友習慣3、4日不洗頭，相當「麻甩」，大呼救命。有兩性關係輔導員稱，生活習慣難改變，想「改造」對方恐不易。
一名男網民與女友同居後，發現女友衞生習慣欠佳，直言「難頂」，更形容女友「麻甩」過他。帖文指：「等了好耐終於和女友同居，但發現她常在床上剪腳甲，且每3、4日才洗一次頭，有時收工太累，不沖涼便直接上床瞓………」。事主指，曾問女友為何常常不洗頭，女友解釋是不想常用洗頭水，但他質疑女友其實只是「懶」。他續指，回想起拍拖初期曾親吻女友頭髮，當時亦覺有異味，現在終找到原因。

望改造對方 多失敗收場

有網民指，女性通常頭髮長且出汗量較少，不常洗頭非奇事。亦有網民認為是因懶散，「晚上不沖涼就話朝早沖醒神，不執屋就話反正執完都亂」，更有過來人指前女友常不洗澡，連內衣褲亦不常清洗。
「好好戀愛學堂」堂主任杜婉霞指，生活習慣是自小養成，與伴侶相處時大多只能「調節自己接受」，若想「改造」對方，很多時會失敗收場。「曾有個案是女生從事醫療行業，極愛乾淨，但男生會拿抹地布抹枱，因而引發衝突。男方認為做家務也被罵，覺得很委屈，女方卻無法接受他如此清潔。」事後女生裝設2個掛鈎，寫明「地布」及「抹枱布」提示男生，才減少爭拗。

改善對方不良習慣由關心開始

杜又建議，若感對方有不良習慣，宜利用親密伴侶身份出發，表達關心。「可跟伴侶說，外人未必會提你，但我覺得你這樣做不太好，希望你不要介意………」同時可提醒伴侶，壞習慣或影響自家父母對他的評價。
女青家庭健康促進中心督導主任伍偉湛指，有個案是新婚夫妻因做家務起爭執：「如太太喝咖啡後不愛洗杯，令污糟杯堆積如山，要用才洗一、兩隻。」後來二人聘請家務助理，即解決問題。伍建議，遇上衝突時最好由對方角度出發，不要只顧自己感受。

係啲青頭傻鳩先成日幻想啲女幾神聖幾潔淨
女人根本仲臭過男人

事後女生裝設2個掛鈎，寫明「地布」及「晴報」提示男生，才減少爭拗。

請家務助理解決問題

未入都估到晴報

晴報經常亂作新聞 網民難頂

好好戀愛學堂